[緊急] 黨鐵CCTV 有人面辨識功能

網上流傳緊 有前線員工爆料閂站裝呢舊野
而裝嘅位置係車廂入面

咁作為一個工程撚 見舊嘢都幾奇怪
上黨鐵網望望佢之前出嘅tender

見到其中一段咁嘅文字

· Security System – assessment and application of AI facial recognition function on CCTV, enhancing crisis management, access control or tenant registration system by using the latest technology;

原來張tender 入面 保安系統
黨鐵要應用CCTV 嘅人面辨識功能

Interested companies should register in writing to Procurement & Contracts Department at 20/F., MTR Headquarters Building, Telford Plaza, Kowloon Bay, Kowloon, Hong Kong on/before 2:00pm on 20 July 2018 together with the following information for prequalification:-

回覆時間係7月20號前 而家裝緊時間上都幾合理
係咪真事 香港人自己識分析
你哋係咪仲要再搭佢呢？

和理非們 咪撚搭啦
勇武們

緊急

自推返十下先

1/10

2/10

3/10

4/10

推

5/10

6/10

好似6月已經有人講
FAKE

見一拆十囉

7/10

會唔會佢哋之前裝左批 而家再大手裝 加埋啟用埋人面辨識功能

8/10

9/10

10/10

FAKE

紅外線Sensor黎
用黎Count人數

師兄, 你睇下個標題先
呢張Tender 係幫IFC2期 裝人面辨識喎..

同埋呢舊野應該係點人數用

不過黨鐵站新加巨型嗰隻CCTV 應該有啲古怪

fake news
呢舊嘢係count上落車人流

咁佢tender 網寫果段呢？

仲有個盒仔，痴喺兩米高牆身左右，盒面有個類似月亮嘅logo，都唔知係咪用黎收音

你又啱